<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<language>
	<str id="optionsMenu.desc-missing">Tidak ada deskripsi...</str>

	<group name="OptionsMenu">
		<str id="optionsMenu.advanced">Advanced</str>
		<str id="optionsMenu.header.title">Menu Opsi</str>
		<str id="optionsMenu.header.desc">Pilih kategori untuk melanjutkan.</str>

		<str id="optionsTree.controls-name">kontrol</str>
		<str id="optionsTree.controls-desc">Ganti kontrol untuk Player 1 dan Player 2!</str>

		<str id="optionsTree.gameplay-name">Gameplay</str>
		<str id="optionsTree.gameplay-desc">Ganti opsi Gameplay seperti Downscroll, Scroll Kecepatan, Bahasa Toxic...</str>
		<str id="optionsTree.gameplay.advanced-desc">Merubah lebih dari opsi seperti Streaming Audio...</str>

		<str id="optionsTree.appearance-name">Kemunculan</str>
		<str id="optionsTree.appearance-desc">Merubah kemunculannya opsi seperti Menu Kedap Kedip...</str>
		<str id="optionsTree.appearance.advanced-desc">Ubah opsi yang lebih canggih seperti sprite khusus VRAM, analisasi, dan shaders</str>

		<str id="optionsTree.language-name">Bahasa</str>
		<str id="optionsTree.language-desc">Merubah bahasa seperti yang digunakan engine ini.</str>

		<str id="optionsTree.miscellaneous-name">Bermacam-macam</str>
		<str id="optionsTree.miscellaneous-desc">Gunakan menu ini untuk reset save data atau peraturan engine.</str>

		<str id="optionsTree.debug-name">Opsi Debug</str>
		<str id="optionsTree.debug-desc">Opsi Debug Untuk Mode Developer.</str>

		<str id="optionsTree.mobile-name">Opsi Mobile</str>
		<str id="optionsTree.mobile-desc">Merubah Opsi Yang Berhubungan Untuk HP Mobile Atau Kontrol Sentuh.</str>
	</group>

	<group name="KeybindOptions" prefix="KeybindsOptions.">
		<str id="left">Kiri</str>
		<str id="down">Bawah</str>
		<str id="up">Atas</str>
		<str id="right">Kanan</str>

		<str id="category.notes">Panah</str>

		<str id="category.ui">UI</str>
		<group name="ui" prefix="ui.">
			<str id="accept">Setuju</str>
			<str id="back">Kembali</str>
			<str id="reset">Ulang</str>
			<str id="pause">Pause</str>
			<str id="changeMode">Ganti Mode</str>
		</group>

		<str id="category.engine">Engine</str>
		<group name="engine" prefix="engine.">
			<str id="switchMod">Tukar Mod</str>
		</group>

		<str id="category.volume">Volume</str>
		<str id="volume.up">Naik</str>
		<str id="volume.down">Turun</str>
		<str id="volume.mute">Bisu</str>

		<str id="category.developer">Developer</str>
		<group name="developer" prefix="developer.">
			<str id="devMenus">Developer Menu</str>
			<str id="openConsole">Buka Konsole</str>
			<str id="reloadState">Reload State</str>
		</group>
	</group>

	<group name="AppearanceOptions" prefix="AppearanceOptions.">
		<str id="framerate-name">Framerate</str>
		<str id="framerate-desc">FPS itu kecepatan di game nya (tergantung dari perangkat nya, sekuat berapakah FPS di perangkat mu?, cukup jelas bukan?)</str>

		<str id="flashingMenu-name">Menu Kedap Kedip</str>
		<str id="flashingMenu-desc">Jika dinonaktifkan, akan mematikan menu kedap kedip disaat kau memilih opsi ini di Main Menu, kedap kedip lainnya akan melambat.</str>

		<str id="colorHealthBar-name">Healthbar berwarna</str>
		<str id="colorHealthBar-desc"> jika dinonaktifkan, Healthbarnya akan menggunakan Merah/Hijau yang berasal dari week 6 fnf.</str>

		<str id="week6PixelPerfect-name">Efek Piksel</str>
		<str id="week6PixelPerfect-desc">Jika diaktifkan, Week 6 atau piksel stages lainnya akan memiliki efek piksel,untuk mengaktifkan nya, Menyelaraskan setiap piksel di layar.</str>

		<group name="AppearanceOptionsAdvanced" prefix="Advanced.">
			<str id="quality-name">Kualitas</str>
			<str id="quality-desc">Pilih mode kualitas kalian, "Kecil" = Nonaktifkan setiap efek visual yang berat karena dapat memperlancar gameplay, "Tinggi" = Mengaktifkan semua efek visual, dengan biaya kinerja, "Kostum" = Izinkan opsi khusus yang tersedia di Advanced.</str>
			<str id="quality-low">KECIL</str>
			<str id="quality-high">TINGGI</str>
			<str id="quality-custom">KOSTUM</str>

			<str id="antialiasing-name">Analisasi</str>
			<str id="antialiasing-desc">Jika dinonaktifkan, akan menonaktifkan analisasi pada setiap sprite. Dapat meningkatkan kinerja dengan harga sprite yang lebih tajam dan lebih piksel..</str>

			<str id="lowMemoryMode-name"> Mode Memori kecil</str>
			<str id="lowMemoryMode-desc">jika diaktifkan, Akan menonaktifkan elemen latar belakang tertentu secara bertahap untuk mengurangi penggunaan memori.</str>

			<str id="gameplayShaders-name">Gameplay Shaders</str>
			<str id="gameplayShaders-desc">jika dinonaktifkan, gameplay shaders (efek visual seperti Thorns's Chromatic Aberration) tidak akan muncul; ini akan membantu untuk perangkat lama.</str>

			<str id="gpuOnlyBitmaps-name">VRAM Sprites</str>
			<str id="gpuOnlyBitmaps-desc">jika diaktifkan, Hanya akan menyimpan bitmap di GPU, membebaskan banyak memori (eksperimental). Mematikan ini akan menghabiskan banyak memori, terutama pada sprite yang lebih besar. Jika kalian tidak yakin, biarkan saja.</str>
		</group>
	</group>

	<group name="MobileOptions" prefix="MobileOptions.">
		<str id="extraHints-name">Ekstra Tombol</str>
		<str id="extraHints-desc">Pilih berapa banyak tombol tambahan yang kalian inginkan di Hitbox.</str>

		<str id="hitboxAlpha-name"> Transparan Buram</str>
		<str id="hitboxAlpha-desc">Ubah ukuran transparan buram hitbox yang seharusnya.</str>

		<str id="oldPadTexture-name">tekstur pad lama</str>
		<str id="oldPadTexture-desc">Jika diaktifkan, touchpad akan menggunakan tekstur lama yang digunakan sebelumnya</str>

		<str id="touchPadAlpha-name">Transparan Buram</str>
		<str id="touchPadAlpha-desc">Ubah ukuran transparan buram touchpad yang buram seharusnya.</str>

		<str id="hitboxType-name">Desain Hitbox</str>
		<str id="hitboxType-desc">Pilih desain hitbox yang kalian suka.</str>

		<str id="hitboxPos-name">Posisi Hitbox</str>
		<str id="hitboxPos-desc">Jika diaktifkan, hitbox akan diletakkan di bagian bawah layar, jika tidak akan tetap di atas.</str>

		<str id="screenTimeOut-name">Izinkan Waktu Habis</str>
		<str id="screenTimeOut-desc">jika diaktifkan, perangkat kalian akan mati ketika player dalam mode AFK.</str>

		<str id="useExternal-name">Gunakan Folder EXTERNAL</str>
		<str id="useExternal-desc">Jika diaktifkan, enginenya akan menggunakan .CodenameEngine untuk mods folder dan addons. (mod kalian jadinya dipindahkan di external)</str>

		<str id="storageTypeChange-title">Peringatan: Tipe Penyimpanan telah dirubah!</str>
		<str id="storageTypeChange-body">Tipe penyimpanan telah dirubah.\nA memuat ulang sangat diperlukan agar perubahan ini berlaku.\nSetiap mod yang diinstal sebelumnya harus dipindahkan secara manual ke direktori tipe penyimpanan baru setelah memuat ulang ini berlangsung.\n\nTekan OK untuk mengulang game nya dan menyetujui perubahannya.</str>
	</group>

	<group name="GameplayOptions" prefix="GameplayOptions.">
		<str id="downscroll-name">Downscroll</str>
		<str id="downscroll-desc">jika diaktifkan, Panah yang tadinya diatas dirubah menjadi kebawah, melainkan notenya muncul dari atas.</str>

		<str id="ghostTapping-name">Sentuh Hantu</str>
		<str id="ghostTapping-desc">jika diaktifkan, tombol yang kalian sentuh saat memainkan game nya,tidak akan meleset (sangat berguna untuk mod yang Panah nya kebanyakan).</str>

		<str id="naughtyness-name">bahasa toxic</str>
		<str id="naughtyness-desc">jika dinonaktifkan, di week 7 atau lainnya akan disensor.</str>

		<str id="camZoomOnBeat-name">kamera setiap Beat</str>
		<str id="camZoomOnBeat-desc">jika dinonaktifkan, akan berhenti maju saat 4 beats.</str>

		<str id="autoPause-name">Pause otomatis</str>
		<str id="autoPause-desc">jika diaktifkan, memindahkan jendela lain akan menjeda game nya.</str>

		<str id="volumeMusic-name">Musik Volume</str>
		<str id="volumeMusic-desc">merubah volume musik melainkan apapun.</str>

		<str id="volumeSFX-name">SFX Volume</str>
		<str id="volumeSFX-desc">merubah hanya SFX saja melainkan apapun.</str>

		<str id="songOffset-name">Offset Lagu</str>
		<str id="songOffset-desc">merubah offset lagu should ketika memulai.</str>

		<group name="GameplayOptionsAdvanced" prefix="Advanced.">
			<str id="windowSize-name">Ukuran Jendela</str>
			<str id="windowSize-desc">...</str>

			<str id="streamedMusic-name">Streamed Musik</str>
			<str id="streamedMusic-desc">jika diaktifkan, Hanya musik yang akan mengalirkan audio, juga membebaskan banyak memori dengan sisi negatif penggunaan CPU yang lebih tinggi jika lebih banyak audio yang dialirkan sekaligus (eksperimental). Menonaktifkannya akan menghabiskan banyak memori, terutama pada lagu yang lebih panjang. jika tidak yakin, biarkan saja ini aktif.</str>

			<str id="streamedVocals-name">Streamed Vokal</str>
			<str id="streamedVocals-desc">jika diaktifkan, vokal juga akan dialirkan jika Musik Streaming dicentang, akan memengaruhi pertunjukan jika lagu menggunakan banyak vokal (EKSPERIMENTAL). jika tidak yakin, biarkan ini tidak aktif.</str>
		</group>
	</group>

	<group name="LanguageOptions" prefix="LanguageOptions.">
		<str id="language-name">Bahasa</str>
		<str id="language-desc">Terjemahan Oleh {0} (Version: {1})</str>
	</group>

	<group name="MiscOptions" prefix="MiscOptions.">
		<str id="forceCrash-name">Memaksakan kerusakan</str>
		<str id="forceCrash-desc">Pilih opsi ini untuk memaksakan kerusakan.</str>

		<str id="betaUpdates-name">Info Updates</str>
		<str id="betaUpdates-desc">Jika diaktifkan, akan muncul info update terbaru (biasanya engine nya akan ngasih info kalau ada komit update terbaru, menggunakan 'Actions' builds) baca selengkapnya.</str>

		<str id="checkForUpdates-name">Memerika untuk Updates</str>
		<str id="checkForUpdates-desc">Pilih opsi ini untuk memeriksa engine versi terbaru.</str>
		<str id="checkForUpdates-noUpdateFound">tidak ada update ditemukan.</str>

		<str id="devMode-name">Mode Pengembang</str>
		<str id="devMode-desc">Jika diaktifkan, kalian akan dapat mengakses fitur pengembang seperti pintasan keyboard tertentu, editor, opsi pengembang, pemuatan ulang status, konsol, dan banyak lagi.</str>

		<str id="allowConfigWarning-name">Menampilkan Peringatan Modpack</str>
		<str id="allowConfigWarning-desc">Jika diaktifkan, sebuah pop up di awal permainan akan muncul jika ada beberapa peringatan tentang modpack, seperti konfigurasi yang hilang, versi yang tidak kompatibel, dan lainnya</str>

		<str id="resetSaveData-name">Mengulang Save Data</str>
		<str id="resetSaveData-desc">Pilih opsi ini untuk mengatur ulang data penyimpanan. Ini akan menghapus semua skor tertinggi Anda..</str>
	</group>

	<group name="DebugOptions" prefix="DebugOptions.">
		<str id="title">Opsi Debug</str>
		<str id="desc">Gunakan menu ini untuk mengaktifkan atau menonaktifkan opsi debug.</str>

		<str id="showConsole-name">Menunjukan Konsol</str>
		<str id="showConsole-desc">Pilih ini untuk menampilkan konsol debug, yang berisi informasi log tentang game.</str>

		<str id="editorsResizable-name">Ukuran Editors</str>
		<str id="editorsResizable-desc">Jika diaktifkan, ini akan memungkinkan editor untuk menampilkan di luar resolusi dasar FNF 1280x720 (memberikan lebih banyak detail dan ruang...)</str>

		<str id="bypassEditorsResize-name">Jalan Pintas Ukuran Editor</str>
		<str id="bypassEditorsResize-desc">Menonaktifkan resolusi minimum untuk mengubah ukuran editor (Membutuhkan Editor yang Dapat Diubah Ukurannya untuk Diaktifkan).</str>

		<str id="editorSFX-name">Editor SFXs</str>
		<str id="editorSFX-desc">Jika diaktifkan, akan memutar efek suara saat bekerja pada editor (contoh: akan memutar efek suara saat mencentang kotak centang...)</str>

		<str id="editorCharterPrettyPrint-name">Chart Cetakan Bagus</str>
		<str id="editorCharterPrettyPrint-desc">Jika diaktifkan, file yang disimpan dari chart editor akan diformat agar mudah dilihat.</str>

		<str id="editorCharacterPrettyPrint-name">Character Cetakan bagus</str>
		<str id="editorCharacterPrettyPrint-desc">Jika diaktifkan, file yang disimpan dari editor karakter akan diformat agar mudah dilihat.</str>

		<str id="editorStagePrettyPrint-name">Stage Cetakan Bagus</str>
		<str id="editorStagePrettyPrint-desc">Jika diaktifkan, file yang disimpan dari stage editor akan diformat agar mudah dilihat.</str>

		<str id="intensiveBlur-name">Intensif Blur</str>
		<str id="intensiveBlur-desc">Jika diaktifkan, akan menggunakan blur yang lebih intensif yang mungkin lebih lambat tetapi terlihat lebih baik.</str>

		<str id="charterAutoSaves-name">Editor Autosaves</str>
		<str id="charterAutoSaves-desc">Jika diaktifkan, ini akan menyimpan otomatis file Anda di editor, dengan pengaturan yang tercantum di bawah ini.</str>

		<str id="charterAutoSaveTime-name">Otomatis Penyimpanan Waktu</str>
		<str id="charterAutoSaveTime-desc">Ini mengontrol seberapa sering editor akan menyimpan otomatis berkas Anda (dalam hitungan detik...)</str>

		<str id="charterAutoSaveWarningTime-name">Menyimpan Peringatan Waktu</str>
		<str id="charterAutoSaveWarningTime-desc">Ini mengontrol berapa lama editor akan memperingatkan Anda sebelum menyimpan otomatis (dalam detik..., 0 untuk menonaktifkan)</str>

		<str id="charterAutoSavesSeparateFolder-name">Penyimpanan Otomatis Folder</str>
		<str id="charterAutoSavesSeparateFolder-desc">Jika diaktifkan, ini akan menyimpan otomatis berkas Anda di folder terpisah dengan cap waktu, dan tidak akan menimpa berkas Anda saat ini. (Contoh: songs/autosaves/)</str>

		<str id="songOffsetAffectEditors-name">Offset di Charter</str>
		<str id="songOffsetAffectEditors-desc">Jika diaktifkan, ini juga akan mengaktifkan opsi Song Offset di Chart Editor.</str>
	</group>

</language>